# Wheel Game

* 程式架構
* 遊戲內容
* [遊戲連結](http://gameserver20180512100931.azurewebsites.net)

**針對手機用戶進行畫面設計，因此僅支援裝置寬度為320～375以及 pad 768的顯示螢幕。不在此內的畫面(如iphone plus系列寬度為414)則有機率跑版。如以PC 開啟，請切換成響應式開發模式**

而遊戲畫面中，pad裝置會顯示所有玩家頭像，手機裝置則只顯示自己頭像，頭像的顯示為隨機圖樣。

## 程式架構

### 設計理念
題目要求使用 Web Socket 進行 Server 與 Client 間資料同步，首先想到的是使用 SignalR，SignalR 會根據環境的不同採取不同的溝通方式，預設 WebSocket，其他還有 ForeverFrame、ServerSentEvents、LongPolling。但是擔心若使用 SignalR 是否有可能不符合題目開發規範，因此決定實作兩種類別功能並將其整合：WebSocket (System.Net.WebSockets) 與 SignalR (Microsoft.AspNet.SignalR)。

### 目標
玩家可自行選擇使用 WebSocket 或 SignalR 與 Server 端連線進行遊戲。使用不同連線方式之玩家可共同進行同一場遊戲。


### 架構概要
本遊戲使用 ASP.NET MVC 架構進行開發，其中技術包含前端： Vue、Styled-Component，後端： Web Socket、SignalR。使用 Code First、Repository Pattern & Unit of work 進行 Model 設計。並實現 IOC、DI 抽象化。


## 遊戲內容

### 題目摘要
實作一個 Web App 的遊戲「奪寶大輪盤」並完成其中的 挑戰。

### 遊戲主題
奪寶大輪盤是一款手機網頁遊戲中的一個關卡，挑戰者可 以在這個關卡，透過參與大輪盤遊戲，獲得遊戲金幣。

### 輪盤說明
如示意圖，大輪盤總共有 54 格，每一格顯示一種卡片，總 共有七種卡片，分別是:藍卡、綠卡、紅卡、黃卡、紫卡、金卡 以及鑽石卡。

輪盤正上方有一個指針，輪盤轉動後慢慢停止，停止後指針 所指向的卡片即為該場遊戲結果卡片數量設定:
藍卡:26 格，綠卡:13 格，紅卡:7 格，黃卡:4 格，紫卡:2 格，金卡:1 格，鑽石卡:1 格

卡片排列順序:
鑽石卡, 藍卡, 綠卡, 藍卡, 紅卡, 綠卡, 藍卡, 黃卡, 藍卡, 紅 卡, 藍卡, 綠卡, 藍卡, 紫卡, 藍卡, 綠卡, 藍 卡, 紅卡, 藍卡, 綠卡, 藍卡, 黃卡, 藍卡, 紅卡, 藍卡, 綠卡, 藍卡, 金卡, 綠 卡, 藍卡, 綠卡, 藍卡, 綠卡, 藍 卡, 黃卡, 藍卡, 紅卡, 藍卡, 綠卡, 藍卡, 紫卡, 藍卡, 綠卡, 藍卡, 紅卡, 藍卡, 黃卡, 藍 卡, 綠卡, 藍卡, 紅 卡, 藍卡, 綠卡, 藍卡

### 遊戲規則
1. 挑戰者進到網站選擇名字後即可加入遊戲，大輪盤每一 分鐘會轉動一次，進行一場遊戲。
1. 每場遊戲最多可以有七個挑戰者加入
1. 每個挑戰者都會有 50 枚遊戲金幣，在每一場遊戲大輪 盤開始轉動前，挑戰者用金幣購買遊戲卡片，不限定可以 買幾種卡片，同一種卡片也可以買多張。
1. 卡片機率與中獎設定
	* 藍卡: 共有 26 格，機率 26/54，中獎者每張卡片可以獲 2 枚金幣。
	* 綠卡: 共有 13 格，機率 13/54，中獎者每張卡片可以獲 4 枚金幣。
	* 紅卡: 共有 7 格，機率 7/54，中獎者每張卡片可以獲 7 枚金幣。
	* 黃卡: 共有 4 格，機率 4/54，中獎者每張卡片可以獲 13 枚金幣。
	* 紫卡: 共有 2 格，機率 2/54，中獎者每張卡片可以獲 26 枚金幣。
	* 金卡: 共有 1 格，機率 1/54，中獎者每張卡片可以獲 51 枚金幣。
	* 鑽石卡: 共有 1 格，機率 1/54，中獎者每張卡片可以獲 51 枚金幣。
1. 挑戰者可以隨時加入遊戲，如果正在進行中，則必須等 待下一場遊戲開始才能購買卡片。
1. 挑戰者可以隨時退出遊戲，但是如果挑戰者有購買卡片， 則必須等待該場遊戲結束才可以離開。
1. 每一個參與遊戲的挑戰者都可以看到其他挑戰者的遊 戲資訊，包括哪些挑戰者在遊戲內，各有多少金幣，每一 場遊戲購買卡片種類及數量，每一場遊戲的結算資訊。
1. 時間進行(sec):
	* 1 – 35: 挑戰者選擇購買的卡片
	* 36 – 40: 停止購買，輪盤轉動倒數
	* 41 – 50: 輪盤開始轉動然後慢慢停止
	* 51 – 60: 顯示結果以及金幣結算

### 開發規範
* 針對手機用戶設計的 Web App 遊戲
* 大輪盤遊戲每一場的遊戲結果請使用我們提供的亂數產生器 API
* 遊戲過程資訊必須即時同步給所有的參與挑戰者
* 遊戲的資料同步請使用 Websocket
* UI 可以簡化，重點著重在遊戲的邏輯與流程設計必須符合規格
* 每一場遊戲都需要顯示時間倒數
* 遊戲載入時間必須小於 3 秒
* 必須使用 C#以及 .NET Framework 開發
* Frontend 建議使用 Typescript 以及 Vue.js 
* 所有遊戲結果需存放在 DB
* 請注意程式碼架構與品質










